---
id: owner2
title: Управление
---

## Разплащане на вземания ##

### Списък с вземания
Тук се показват и разплащат всички дължими суми от собственика (когато има включено фактуриране).

За да отбележите като платено съответното вземане, се поставя отметка в съответния ред на списъка с непогасени вземания и в полето "платена сума" се изписва сумата, която е заплатена.

_Въведената **сума** може да бъде **равна** на, **по-малка** или **по-голяма** от дължимата._

:::note Информация
* Ако **платената сума е равна** на дължимата, задължението се покрива напълно.
* Ако **платената сума е по-малка** от дължимата, задължението се покрива частично.
* Ако **платената сума е по-голяма** от дължимата, надплатената сума се добавя към авансова сметка на единицата.
:::

След въвеждане на сумата, кликнете върху бутона **Плащане**. Изберете вида на плащането (в брой, по банкова сметка...), дали желаете да получите разписка за плащането, валутата в която е заплатено (ако имате допълнителни валути) и датата на плащане. За да завършите плащането кликнете върху бутон **`Плащане`**.

:::success Знаете ли, че?
Flattro може **автоматично** да **разпределя** плащанията **в множество конкретни** сметки по предварително зададен **шаблон**, обвързан с типа на приходното събитие и начина на плащане. Например, системата автоматично може да разпредели едно плащане в брой в две сметки - **В брой** и **Фонд ремонти в брой**. Съответно едно плащане по банка в две сметки - **По банка** и **Фонд ремонти по банка**. Попитайте Вашия акаунт мениджър как да настроите функционалността и как да въведете напълно автоматизирано разплащане с банкови карти онлайн!
:::

:::important Важно!
Ако имате включени допълнителни валути и сумата е заплатена във валута различна от основната (BGN), отбелязвате еквивалента и в основната валута (BGN). Например: Собственик заплаща 600 евро. Вие въвеждате 1173,50 (600 * 1,95583) и отбелязвате, че е заплатено в евро.
:::
